黃向墨永居被澳取消後首發聲：還我錢！

德國之聲此前報道，為了反對中國滲透，澳大利亞政府撤銷了中國富商黃向墨在澳大利亞的永久居留權，同時也拒絕了其公民申請。

2月8日，處於輿論中心的黃向墨首度開腔，发表中英文雙語聲明，證實簽證被吊銷一事。在聲明中，黃向墨首先指責澳大利亞依據 "莫須有"的猜測作出吊銷的決定，是對自己的不公。

針對澳洲安全情報局（ASIO）的文件中對他的幾項質疑，他也作出了反駁。黃向墨表示，他擔任大洋洲中國和平統一促進聯盟主席、及此前擔任澳大利亞中國和平統一促進會會長，致力於推動中國和平統一，是合法合規，符合澳大利亞對外政策，也沒有外國勢力介入；針對他與中國緊密關系的質疑，他解釋說這是全球化時代的正常現象，澳大利亞在華也有許多企業，所謂的被外國政府操縱，是"荒謬之談"。

談及之前的政治捐款，黃向墨強調說都是應相關政黨和政治人物的懇求而捐贈的，並非主動捐獻，並且自2016年7月起已經停止捐款。他還呼籲受捐方若是覺得不妥可以退回捐款，他會改捐給慈善機構。

在聲明的最後，黃向墨透露，他已經把澳洲的地產開发公司玉湖集團交給了他的兒子，現已經定居香港，並將"在合適的時間以合適的身份"訪問澳大利亞。

根據澳大利亞《金融評論報》報道，黃向墨在2018年12月的時候在香港收到了他永久居留權取消的通知，同時也收到了一份澳洲安全情報局出具的原因說明，認為他"順從於"外國干涉澳洲的活動，且在以往曾有"意願"實施類似行為。

自從澳大利亞執政黨去年发起反北京干預運動後，黃向墨的案子是澳大利亞政府首次對涉嫌替中國執行滲透活動的人采取行動。

黃向墨廣大人脈及多次的政治捐款而受外界關注。 他曾捐款給前工黨外交部長卡爾 (Bob Carr) 位於悉尼的智庫澳中關系研究所 (Australia-China Relations Institute)，並擔任中國共產黨在澳大利亞組織的理事長一職。

此前曾有報導稱，黃向墨有機會透過行政上訴法庭或申請內部審查來試著要求澳大利亞內政部撤回此判決。 然而，專家認為這樣的法律程序需要很長的時間。此外，有官員表示即使黃向墨能返回悉尼，他仍舊可能被驅逐出境。

立夏（綜合報道）

個發字出唔到？

在聲明的最後，黃向墨透露，他已經把澳洲的地產開发公司玉湖集團交給了他的兒子，現已經定居香港，並將”在合適的時間以合適的身份“訪問澳大利亞。

香港特區護照？

香港幾鬼好用

又用香港做condom

做得支那人，支那屈你就得
外國屈你就鬼殺咁嘈

同埋外國真係屈你先算
好好睇睇收下聲可能冇咩事
比人唧牙膏就真係點兜都冇用

香港快d接收更多呢挺人
我代表香港歡迎你

現已經定居香港……
人哋就趕佢出去，香港就係收撚埋呢類「專才」

真心好笑 外國勢力=全球化現象
今天的我

大洋洲中國和平統一促進聯盟

取消美國關係法啦屌

我發現好多網明明出繁體字，淨係得個「發」字係殘體

吠得好